行街 收工無差別扣通宵 保釋少女轟警濫捕：我問心無愧

節錄

行街 收工無差別扣通宵
保釋少女轟警濫捕：我問心無愧

【本報訊】前日九龍大遊行油尖旺一帶再現警暴濫捕，全日共289人被圍捕帶署，有區議員協助市民時亦被捕。不少被捕者家屬昨凌晨起在紅磡及秀茂坪警署外通宵守候，但有人被扣留至少18小時始獲准離開。大批食飯、放工市民遭殃，有行街被捕少女感無奈，直斥警方「𠵱家乜人都拉，我問心無愧！」

相關新聞：區議員斥警刁難 家屬苦等

前日警方在油尖旺區共拘捕177男112女，年齡介乎13至71歲，亦票控117名市民違反限聚令。大批被捕人士分別被帶往紅磡及秀茂坪警署扣留。不少家屬深夜趕到警署外守候，至昨凌晨起被捕人士陸續獲保釋。昨早9時許，紅磡警署外仍有約30名家屬等候，油尖旺區議員胡穗珊在警署外設立支援服務街站，秀茂坪警署亦有約10名家屬仍在等候，觀塘區議員陳易舜在場協助。

■警方前日大濫捕，當中逾200人被扣留在紅磡警署，深夜時分仍有過百名家屬在警署外等候。

拒聽解釋 「返警署再講！」

昨凌晨1時許，剛保釋的市民M先生講述周日下午約4時被捕，當時他將車泊在油麻地並途經永星里旺角花園酒家對開，即被警方圍捕。「防暴警無警告下突然封路，當時約有100人被截停，有老有嫩包括外籍人士同BB都被拉，全部被帶返警署」，..................................

相關新聞：快必因言被控 法律界嘆走向極權

至昨中午，一名16歲姓張少女被扣留18小時後獲保釋，由胞姐陪同離開紅磡警署，她稱在西洋菜南街被捕，當時正正目擊12歲女童遇警方受驚奔跑，被防暴警撞飛及膝壓的事件，...........................

張續稱：「有個媽媽好明顯拖住個女行街，亦有個婆婆講到明好驚走唔郁，都一樣拉晒！」她無奈說：「冇計喇，𠵱家乜人都拉，我問心無愧！我行街咪行囉，.....................

■有家屬陪同獲釋者離開警署時。

調停同被拘 區議會斥荒謬

同樣獲保釋的17歲姓黃男生，在山東街及彌敦道交界被捕。他直言「只係行街，諗住去食壽司路過啫，無端端被捉入警戒線，最初以為截停搜查，過咗一陣就話要上手帶拘捕我非法集結」。........................

被捕者中包括西貢區議員鄭仲文，他在旺角瓊華中心附近向警方調停期間，被指涉非法集結遭拘捕。昨晚7時許，他以500元保釋離開紅磡警署，批評警方大舉拘捕市民，做法荒謬。

踢保, 起碼唔駛比保䆁金
唔使等排期上庭

如果唔洗返工我實坐爆佢